{
  "@components": {
    "breadcrumbs": {
      "@id": "https://www.anac.gov.br/acesso-a-informacao/dados-abertos/areas-de-atuacao/seguranca-operacional/ocorrencias-aeronauticas/metadados-do-conjunto-de-dados-ocorrencias-aeronauticas/@breadcrumbs"
    }, 
    "navigation": {
      "@id": "https://www.anac.gov.br/acesso-a-informacao/dados-abertos/areas-de-atuacao/seguranca-operacional/ocorrencias-aeronauticas/metadados-do-conjunto-de-dados-ocorrencias-aeronauticas/@navigation"
    }, 
    "workflow": {
      "@id": "https://www.anac.gov.br/acesso-a-informacao/dados-abertos/areas-de-atuacao/seguranca-operacional/ocorrencias-aeronauticas/metadados-do-conjunto-de-dados-ocorrencias-aeronauticas/@workflow"
    }
  }, 
  "@id": "https://www.anac.gov.br/acesso-a-informacao/dados-abertos/areas-de-atuacao/seguranca-operacional/ocorrencias-aeronauticas/metadados-do-conjunto-de-dados-ocorrencias-aeronauticas", 
  "@type": "Document", 
  "UID": "77b6fdc6b81e4fa1bec308567d713da5", 
  "allow_discussion": null, 
  "canonical_url": "https://www.anac.gov.br/acesso-a-informacao/dados-abertos/areas-de-atuacao/seguranca-operacional/ocorrencias-aeronauticas/metadados-do-conjunto-de-dados-ocorrencias-aeronauticas", 
  "changeNote": "", 
  "contributors": [], 
  "created": "2023-02-10T10:53:28-03:00", 
  "creators": [
    "yuri.araujo"
  ], 
  "description": "", 
  "effective": "2023-02-10T11:07:21", 
  "exclude_from_nav": false, 
  "expires": null, 
  "id": "metadados-do-conjunto-de-dados-ocorrencias-aeronauticas", 
  "is_folderish": false, 
  "language": "pt-br", 
  "layout": "document_view", 
  "modified": "2023-02-10T11:07:21-03:00", 
  "parent": {
    "@id": "https://www.anac.gov.br/acesso-a-informacao/dados-abertos/areas-de-atuacao/seguranca-operacional/ocorrencias-aeronauticas", 
    "@type": "Folder", 
    "description": "", 
    "review_state": "published", 
    "title": "Ocorr\u00eancias Aeron\u00e1uticas"
  }, 
  "relatedItems": [], 
  "review_state": "published", 
  "rights": null, 
  "sharing": {
    "@id": "https://www.anac.gov.br/acesso-a-informacao/dados-abertos/areas-de-atuacao/seguranca-operacional/ocorrencias-aeronauticas/metadados-do-conjunto-de-dados-ocorrencias-aeronauticas/@sharing", 
    "title": "Sharing"
  }, 
  "subjects": [], 
  "table_of_contents": false, 
  "text": {
    "content-type": "text/html", 
    "data": "<h3 style=\"text-align: center; \">Caracteriza\u00e7\u00e3o do conjunto de dados</h3>\r\n<table class=\"table table-striped table-bordered\">\r\n<tbody>\r\n<tr>\r\n<td><strong>\u00c1rea tem\u00e1tica:</strong></td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>Seguran\u00e7a Operacional</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td><strong>Conjunto de dados:</strong></td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>Ocorr\u00eancias Aeron\u00e1uticas</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td><strong>Nome da \u00e1rea de contato:</strong></td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>Assessoria de Seguran\u00e7a Operacional - ASSOP</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td><strong>E-mail de contato da \u00e1rea:</strong></td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>assop@anac.gov.br</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td><strong>Periodicidade de atualiza\u00e7\u00e3o:</strong></td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>Di\u00e1ria</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td><strong>Descri\u00e7\u00e3o:</strong></td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Cont\u00e9m dados das ocorr\u00eancias aeron\u00e1uticas enviadas pela For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira por meio do CENIPA para a ANAC acrescido de informa\u00e7\u00f5es enriquecidas pela ANAC.\u00a0</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n</tbody>\r\n</table>\r\n<p>\u00a0</p>\r\n<h3 style=\"text-align: center; \">Metadados</h3>\r\n<div>\r\n<p style=\"text-align: center; \">\u200b</p>\r\n<span id=\"ms-rterangepaste-start\"></span>\r\n<p style=\"text-align: center; \"><span><strong>Ocorr\u00eancias Aeron\u00e1uticas</strong></span></p>\r\n<table border=\"1\" class=\"Tabela_Borda_Larga\" style=\"width: 100%;\">\r\n<tbody>\r\n<tr>\r\n<td width=\"173\">\r\n<p><strong>Campo</strong></p>\r\n</td>\r\n<td width=\"460\">\r\n<p><strong>Descri\u00e7\u00e3o</strong></p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero da Ocorr\u00eancia</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u00a0N\u00famero da Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Classifica\u00e7\u00e3o da Ocorr\u00eancia</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Classifica\u00e7\u00e3o da Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Data da Ocorr\u00eancia</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Data (UTC) da Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Hora da Ocorr\u00eancia</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Hora (UTC) da Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Munic\u00edpio</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Munic\u00edpio do local da Ocorr\u00eancia, quando aplic\u00e1vel</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>UF</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>UF do local da Ocorr\u00eancia, quando aplic\u00e1vel</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Latitude</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Latitude do local onde houve a ocorr\u00eancia</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Longitude</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Longitude do local onde houve a ocorr\u00eancia</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Tipo de Aer\u00f3dromo</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Tipo de Aer\u00f3dromo em que houve a ocorr\u00eancia, quando aplic\u00e1vel.</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Hist\u00f3rico</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Descri\u00e7\u00e3o sobre a ocorr\u00eancia</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Matr\u00edcula</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u00a0Matr\u00edcula da Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Categoria da Aeronave</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Categoria da Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Operador</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Operador da Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Tipo de Ocorr\u00eancia</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Tipo de Ocorr\u00eancia de acordo com a taxonomia ADREP</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Fase da Opera\u00e7\u00e3o</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Fase da Opera\u00e7\u00e3o da Aeronave quando da Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Opera\u00e7\u00e3o</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Tipo de Opera\u00e7\u00e3o da Aeronave no momento da Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Danos \u00e0 Aeronave</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Danos \u00e0 Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Aer\u00f3dromo de Destino</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Indicador de Localidade ICAO do Aer\u00f3dromo de Destino da Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Aer\u00f3dromo de Origem</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>Indicador de Localidade ICAO do Aer\u00f3dromo de Origem da Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Fatais - Tripulantes</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Tripulantes com les\u00f5es fatais na Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Fatais \u2013 Passageiros</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Passageiros com les\u00f5es fatais na Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Fatais - Terceiros</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Terceiros com les\u00f5es fatais causadas pela Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Graves \u2013 Tripulantes</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Tripulantes com les\u00f5es graves na Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Graves \u2013 Passageiros</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Passageiros com les\u00f5es graves na Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Graves \u2013 Terceiros</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Terceiros com les\u00f5es graves causadas pela Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Leves - Tripulantes</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Tripulantes com les\u00f5es leves na Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Leves \u2013 Passageiros</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Passageiros com les\u00f5es leves na Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Leves - Terceiros</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Terceiros com les\u00f5es leves causadas pela Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Ilesos \u2013 Tripulantes</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Tripulantes ilesos na Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Ilesos \u2013 Passageiros</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Passageiros ilesos na Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Desconhecidas \u2013 Tripulantes</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Tripulantes com les\u00f5es desconhecida na Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Desconhecidas \u2013 Passageiros</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Passageiros com les\u00f5es desconhecida na Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>Les\u00f5es Desconhecidas - Terceiros</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>N\u00famero de Terceiros com les\u00f5es desconhecida causadas pela Aeronave associada \u00e0 Ocorr\u00eancia Aeron\u00e1utica</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>PSSO</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>A ocorr\u00eancia \u00e9 considerada nos indicadores do Programa de Supervis\u00e3o da Seguran\u00e7a Operacional (PSSO)\u200b</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bN\u00famero da Ficha</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bN\u00famero da ficha cadastrada pelo CENIPA para a ocorr\u00eancia.\u200b</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bOperador Padronizado</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bNome do operador/empresa, padronizado pelo sistema, respons\u00e1vel pela aeronave na \u00e9poca da ocorr\u00eancia.</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bCPF_CNPJ</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bCPF ou CNPJ do Operador.</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bRegi\u00e3o</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bRegi\u00e3o do Pa\u00eds relacionada ao campo UF.</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bICAO</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bC\u00f3digo ICAO do aer\u00f3dromo onde houve a ocorr\u00eancia.</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bModelo</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bDescri\u00e7\u00e3o do Modelo da Aeronave</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bCLS</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bC\u00f3digo que identifica o tipo da aeronave.\u00a0</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bTipo ICAO</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bC\u00f3digo de identifica\u00e7\u00e3o da aeronave segundo a ICAO.</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bPMD</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bPeso m\u00e1ximo de Decolagem da aeronave</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bN\u00famero de Assentos</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bQuantidade de assentos dispon\u00edveis na aeronave.</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bNome do Fabricante</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bNome da empresa fabricante da aeronave.</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200bIl\u00edcito</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200bSe a ocorr\u00eancia est\u00e1 relacionada a il\u00edcito criminal (exemplo, tr\u00e1fico de entorpecentes).</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<p>\u200b\u200bDescri\u00e7\u00e3o\u00a0Tipo</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p>\u200b\u200bDescri\u00e7\u00e3o do tipo da ocorr\u00eancia</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n</tbody>\r\n</table>\r\n<p><span><strong>\u00a0</strong></span></p>\r\n</div>", 
    "encoding": "utf-8"
  }, 
  "title": "Metadados do conjunto de dados: Ocorr\u00eancias Aeron\u00e1uticas", 
  "version": "current"
}